社福界：林鄭月娥利用社福界 感到可恥

政府堅拒撤回《逃犯條例》修訂造成近日社會行動不斷，社署今日主動去信給49間負責青少年服務中心，或綜合家庭服務中心等的社福機構，信中提到目前社會處於艱難時刻，前線社工正為處理相關的事宜而疲於奔命，社署表示下年度在審視機構津貼及服務協議下的服務量標準時，將會考慮目前的特別情況。社署並歡迎非政府機構，向署方分享任何為目前情況度身訂造的服務計劃。

社署指目前社會正經歷艱難時刻，青年及家庭間有情緒的波動，署方的前線社工已經因為相關事件而消耗了大量的時間和能量，因此社署下年度在審視機構津貼及服務協議下的服務量標準時，會考慮目前的特別情況的因素。另外署方鼓勵機構在這段時期加強對青年人及家庭的情緒支援，並能調動人手加強外展服務、緊急支援、輔導等工作，社署願意在資源上加以配合。信件電郵副本亦抄送予社聯的行政總裁蔡海偉。

有社工不滿社署向社福機構發信，批評政府一邊廂瘋狂搜捕，製造高壓白色恐怖，另一邊廂卻利用社福界掩飾過錯，特首林鄭月娥對問題根源視若無睹，更將問題歸咎青少年個人問題，令前線社工疲於奔命。他強調大眾之壓力及無力感，並非純粹輔導及活動計劃可作處理，直斥林鄭月娥利用社福界，感到可恥。

社總籲不記錄個案過去行為

香港社會工作者總工會回應指，對於社署主動提及近日青少年情緒問題本應感到欣慰，但社總認為此項建議是將目前的大型社區創傷交由現有非政府組織跟進，又指署方缺乏具體應變措施，忽略了青年人的擔憂，更有意圖把政治問題以服務解決之疑慮。

社總批評該信件遲了三個星期，災難性的社區創傷早已出現，認為社署這個彈性安排是一個公關手段而已，既沒有全新服務安排及具體的資源增撥，亦沒有觸及青少年根本的負面情緒來源，即政府管治團隊的治港方針。另外社總又指有關青年受助人的資料，未有承諾作出保密，擔心機構內的受助人資料會像醫院般再次被警方強行取走。因此社總呼籲，非政府機構的個案記錄只需就青少年的情緒作紀錄，一切過去的行為應不作記錄，令青年人能安心求助。

社總認為社署高層應知道抗爭者的訴求，但政府仍未作出回應，這只會讓人更感絕望，將絕望的年輕人再推向更黑暗的深淵，指社署高層應該向政府施壓，叫他們直接回應訴求。社總要求政府除了盡快撤回修訂，停止向示威者「追究到底」，政府更應成立獨立調查委員會，檢視反送中及相關社會行動的問題，真正挽回市民的信任。

社福界connected

有冇人可以列到 究竟林奠connected咗幾多個界別

之前見新聞次次有事社工都報警拉左當事人, 今次我覺得一樣會

為社工正名

火燒連環船
唔通HA之後到社署？

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

其實撤回先係出路
香港人到時又一盤散沙

睇你去邊間center
新X園嗰啲就自求多福
太驚 信唔過嘅
可以搵社總啲社工
社總次次都行得好前
再唔係搵樹窿嘅朋友仔 佢地每日疲於奔命咁安撫緊同路人嘅情緒
營運咗咁耐 冇篤過灰

屌你老母
你覺得你覺得
呢三個星期我同我同事辛苦到仆街
又野餐又遊行又情緒支援又落區
仲有自己工作要做，自己家庭都照顧唔到
一句你覺得就屈我地報警，我屌你老母陷家產啦

辛苦哂啦
呢啲言論係呢度都見怪不怪
我地成日比人屌報警撚架啦
社工就係原罪

紅果d 例如東華入面既社工
都好多反送中的
請放心

我知呀
但新X園呢啲就一定冇可能係正常人
入得去做都冇腦 仲點會反送中

社署就算唔主動篤灰

警狗都有技術mon咩電話打過情緒支援熱線
完全係設局陰人

社福界星期一係咪又可以出黎暴動？

陷家產，你知道有條女13歲比人搞，你報唔報啊？如果你做醫生、護士、老師，你知道左你都會報啦
你見到虐兒你報唔報啊？d撚屌打撚到個細路仆街你報唔報啊？
報一次警我地做多幾多野啊？要開mdcc、要家訪、要寫七八頁英文報告、要做轉介。
屌你老母，個運動少少成果都無你條仆街就出黎分化，食屎啦
歡迎你條陷家產出黎博我

啲人識條撚咩
以為報完警就一了百了 可以慢慢hea
總之掟走咗個波就可以繼續un un 腳等收工
咪話我話 佢地連咩係recording 都唔撚知啦

辛苦你了，屌下呢d撚人就岩

每次行動 前排其實都好多社福友

社工最鐘意出賣人地的秘密攞credit , 根本不可信

Push

推

成日見到有個女社工拎住支咪屌鳩D狗

唔好屌咁大力住，有啲社工group傾緊借力打力，因為只需交stat，唔使交人名，有位走盞嘅

平心而講 我地罷工仲忙過開工
邊野餐 邊執仔 邊輔導
仲要做文件嘢
發夢果幾日好多社工落哂去院同前線幫手
當然社工都有仆街 但我相信你地有智慧去知邊啲社工係仆街
段估你都唔會去搵啲紅底社工或者社署社工做輔導掛

社署仲搞 咩情緒熱線

收皮啦 社署班狗以前個老細就係淋病

應該要問
依家香港除左 黑警 醫管 仲有邊個係真心企777果邊

連建制西環都似鬼鬼地

推
我冇野講

//社署表示下年度在審視機構津貼及服務協議下的服務量標準時，將會考慮目前的特別情況。社署並歡迎非政府機構，向署方分享任何為目前情況度身訂造的服務計劃。//

開價開得咁虛，點賣呀

運輸署
仲有好多

笵議員忍笑忍到個咀

本身社福界已經憎柒婆憎到死

其實藍屍係咪都唔撐佢
撐警察就聽得多，撐林鄭真係冇乜聽過

可恥

社福界同林鄭有好深嘅牙齒印

鄺神咪係社工囉傻鳩

仆街林鄭
一筆過撥款都係佢搞出黎

社福不嬲唔gur佢
好多社會運動，社工都企得好前
係得d小學雞先會話社工只係識報警同幫新移民

醫生律師收錢幫中國人就係天職
社工幫中國人就係賣港
仲要講到幫人呃綜援呃公屋，但從來冇人報案架wo

之前有個po有
個list好長

社工好似有守則係要報警，老實講，好難對社工交心

屌你老母生漏個腦俾你

Rubbish government

係咪心理作用多左好多團體出來反佢

屌佢老母臭閪
最撚憎佢
唔係佢個LSG
我地洗撚追數？
重量不重質
寫埋哂啲濕鳩Paper

正常社工都唔會去新家園做，所以據聞佢地係請啲嚟香港讀完社工既大陸人

鄺仔咁識玩都係社工體制訓練出來

佢成日拎佢社工光環出來打飛機

免得過唔報驚啦依家好得閒咩，報驚有排煩呀

今次真係搞到全港一齊反鳩佢

唔怪得知萬二做社工都接受到
仲有間濕鳩SOCO 屌施麗珊老母

connected

垃圾賣港機構，話就話社福界多左膠，但事實上大部分都屌呢啲賣港既人

人工又低過人
唔撚明點解仲有人仆去做

Connected

我諗好多社工本身都唔係仆街嘅
係啲rules仆街啫

淋病真係仆街！

71有社工斷後

講到各行各界都有仆街架啦，成日追住呢點黎屌社工真係好無聊，好多社工同社工同學都有出黎發夢啦

可能始終真係有真心左膠

林奠 可恥

當年佢推既lum sum grant 都得罪左唔小社福界既人啦

當年做社署署長強推一筆過撥款 你估大部份社工仲會幫你做公關show?
我識好多社工就算冇跟自己機構出去 都會自己自發出去遊行 甚至走得更前

害群之馬行行都有，所以有良心既社工一定會對案主講唔好輕易透露違法行為比社工知知，保障自己安全。

社福界不嬲最貼地

白痴
升職靠鞋油架
你以為高職會覺得你地d秘密值錢
笑死

We connect!

淋病依家同過街老鼠有咩分別？學界、社福

連建制都屌佢老母

又想要社工交名足多d人

從不同方面逃避從源頭處理問題，咁嘅管治新風格，讓人大開眼界

你列未Connect 咩界別會易d

林奠當日推一筆過撥款
社褔從此同工不同酬

社褔界必忘

勿打q咗做必

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

屌社工二五仔報串果啲麻煩諗下點解邊青外展服務仲可以生存到依家
下下都報警仲點會有人救膽求助

我同事次次出事都三點幾先走
隔住d警察
第朝仲返九點
抖都冇機會

😂俾人識破了 777

根本一兩間紅底加無限支持新移民就可以累全家

Block 9呢條撚屌
又分化又無腦
你陷家產啦屌你老母

全世界都同佢割𥱊

成堆社工都發足咁多日夢啦
我夢見有人幫手急救有人俾錢買物資有人帶路行小路避包圍
我星期三嗰晚仲夢見撞到社會福利署高層，十幾萬一個月嘅同我地一齊食煙
上面仲用我地同警犬比屌你啦

社工專業守則係包括保護服務對象私隱，一般來講唔傷害人唔傷害自己發夢冇必要爆但保護自己，用133唔講地址電話全名，完全唔影響社工做嘢㗎。仲有，社署直屬同果檔災後xxx, 小心ｄ。

社福界憎死林奠，有需要就打個電話啦